民主派聯署轟陳健波不公

民主派聯署轟陳健波不公

港聞

22名民主派議員聯署斥陳健波主持會議。資料圖片
【本報訊】財委會主席陳健波日前重提收緊會議程序，包括限制議員提出動議的數目等。22名民主派議員昨發表聯署聲明，批評陳任財委會主席以來「一直未能持平地主持會議」，並強烈譴責陳在日前會議上禁止議員發言，警告陳一意孤行的話，民主派會「使用各種方法抗爭到底」。

民主黨刪fb「惹火」帖文

民主派昨日發表聯署聲明前，舉行了個多小時閉門會議，商討周三（19/7）財委會本年度最後一次會議上，通過36億元教育撥款時的爭議。有指因在會上提出縮短表決鐘而遭非議的民主黨黃碧雲，一度激動至「拍枱」，要由個別溫和民主派議員緩和氣氛，據知民主黨主席胡志偉也為該黨facebook一則有關黃碧雲縮短表決鐘帖文致歉，認為不應發出「惹火」帖文，傍晚亦將帖文刪除，而民主派議員都同意要「求大同、存小異」，在下月再開會增加溝通。
有與會者私下形容，議員在會上作「情緒分享」後，已同意要向前行，「希望大家了解彼此難處，以後可以繼續團結合作」，然而各方都表示需時間沉澱。
黃碧雲接受查詢時否認在會上「拍枱」，她不諱言雙方都因為對事情很投入，加上一些問題而「有啲谷住道氣」，但覺得經過一輪交換意見後，雙方都做到求同存異。
■記者呂浩然

好暴力

賊喊捉賊

自己剪布又話人不公係咩玩法?

22個有無黃碧雲份